<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Ciselnik xmlns="http://eHealth.gov.sk/JRUZ/v1">
  <ZahlavieCiselnika>
    <codingSchemeName>Spôsob úhrady za liek</codingSchemeName>
    <codingSchemeVersion>2</codingSchemeVersion>
    <DatumPoslednejZmeny>2015-12-12</DatumPoslednejZmeny>
    <codingScheme>
      <oid>1.3.158.00165387.100.10.104</oid>
    </codingScheme>
    <Platnost>
      <DatumOd>2015-11-05</DatumOd>
      <DatumDo>9999-12-31</DatumDo>
    </Platnost>
  </ZahlavieCiselnika>
  <PolozkaCiselnika_Zoznam>
    <PolozkaCiselnika>
      <codeValue>00020043089</codeValue>
      <displayName>A</displayName>
      <Skratka>A</Skratka>
      <Popis>liek, ktorému je určený osobitný spôsob úhrady lieku; plne uhrádzaný na základe verejného zdravotného poistenia</Popis>
    </PolozkaCiselnika>
    <PolozkaCiselnika>
      <codeValue>00020043105</codeValue>
      <displayName>I</displayName>
      <Skratka>I</Skratka>
      <Popis>liek, ktorému nie je určený osobitný spôsob úhrady lieku; plne uhrádzaný na základe verejného zdravotného poistenia</Popis>
    </PolozkaCiselnika>
    <PolozkaCiselnika>
      <codeValue>00020043097</codeValue>
      <displayName>AS</displayName>
      <Skratka>AS</Skratka>
      <Popis>liek, ktorému je určený osobitný spôsob úhrady lieku; čiastočne uhrádzaný na základe verejného zdravotného poistenia</Popis>
    </PolozkaCiselnika>
    <PolozkaCiselnika>
      <codeValue>00020043121</codeValue>
      <displayName>V</displayName>
      <Skratka>V</Skratka>
      <Popis>základné vakcíny, ktorým nie je určený osobitný spôsob úhrady lieku; určené na povinné očkovanie a na odporúčané očkovanie; plne uhrádzané alebo čiastočne uhrádzané na základe verejného zdravotného poistenia.
Vakcína určená na povinné očkovanie sa predpisuje na lekársky predpis. Na lekárskom predpise sa namiesto dávkovania napíše poznámka "ad manus medici". Vakcína sa vydáva v lekárni lekárovi alebo zdravotnej sestre, odkiaľ je transportovaná do ordinácie lekára v termoboxe. Ak vakcína obsahuje viac dávok, môže sa predpísať aj menšie množstvo dávok ako je v celom balení. Na balenie lieku a označenie obalu sa vzťahujú všeobecné ustanovenia o príprave liekov podľa požiadaviek správnej lekárenskej praxe. 
Vakcína určená na odporúčané očkovanie sa predpisuje na lekársky predpis. Na lekárskom predpise sa namiesto dávkovania napíše poznámka „odporúčané očkovanie“. Vakcína sa vydáva v lekárni pacientovi, ktorý uhradí poplatok za recept podľa § 1 ods. 5 nariadenia vlády č. 722/2004 Z. z. v znení neskorších predpisov
</Popis>
    </PolozkaCiselnika>
    <PolozkaCiselnika>
      <codeValue>00020043113</codeValue>
      <displayName>S</displayName>
      <Skratka>S</Skratka>
      <Popis>liek, ktorému nie je určený osobitný spôsob úhrady lieku; čiastočne uhrádzaný na základe verejného zdravotného poistenia</Popis>
    </PolozkaCiselnika>
    <PolozkaCiselnika>
      <codeValue>00020882486</codeValue>
      <displayName>N</displayName>
      <Skratka>N</Skratka>
      <Popis>Zdroj dáta neobsahuje</Popis>
    </PolozkaCiselnika>
    <PolozkaCiselnika>
      <codeValue>00208868299</codeValue>
      <displayName>Neznáma hodnota</displayName>
      <Skratka>XX</Skratka>
      <Popis>Neznáma hodnota</Popis>
    </PolozkaCiselnika>
  </PolozkaCiselnika_Zoznam>
</Ciselnik>